美國遊戲媒體炮轟《八方旅人》英文本土化太過艱

美國遊戲媒體 Polygon 報導了“專八旅人”事件，炮轟《八方旅人》英文本土化太過艱
澀。

今日，Polygon 發表評論員文章，標題為《<八方旅人>可怕的中世紀英語讓玩家寸步難行
，中國玩家甚至為其創作了梗》。

文中提到，作為一款供娛樂的電子遊戲，英文翻譯中過度使用艱澀難懂的中世紀英語，是
非常詭異的，特別是那些沒有獲得本土化語言的國家——例如中國——玩家只能在茫然中
掙扎。他們說，在中國玩家界，他們甚至將“八方旅人”的“八”（Octo）和專業英語考
級的“八級”進行融合，締造了“專八旅人”這個梗（Memes）。

由於沒有中文版，中國玩家需要閱讀即使英語使用國家都不容易看懂的莎士比亞時期的英
語。畢竟即使是使用英語的國家，能未必能完全看懂 H’aanit 篇的每一句話。他們還指
出，部分中國玩家甚至開始半開玩笑般地將玩這款遊戲作為學習古代英語的方式。

評論稱：日文原作是沒有如此艱澀的設定的，這些都是英文翻譯人員自行發揮的本土化特
色翻譯。這種翻譯方式不僅對非英語國家玩家造成困擾，即使是英語國家也不提倡。

國外網友 Wunderbarr、Liebkartoffel 等人在文章回覆中說：我非常喜歡這個遊戲，但
我真心看不懂 H’aanit 在說些什麼。我覺得這些並不是古代英語，我也看過一些莎士比
亞著作，感覺是不一樣的。這應該是一種將方言口音用文字體現出來同時基於古代英語（
融合了德語或荷蘭語）的表達方式。

不過也有網友如 stormbourne 表示，對於中國玩家，這個憤怒是可以理解的，但英語玩
家來說，其實只是一些詞根的變化，努力看還是能看懂的，努努力，別抱怨。

國外網友 invinciblegod 則表示，他們是認真的嗎？中國玩家拿了“專八”就能玩？別
騙人了，如果我上大學的時候讀書都是這種句子，我選擇變瘋。

mxmgodin 則指出，他是在直播網站雲通關了這款遊戲，直播主是開著日文語音配英文字
幕玩的，玩到這個角色的時候，主播都是不看英文字幕的，直接聽譯日語語音然後口譯成
英文說給觀眾。他作為一個略懂日語的美國人，堅持認為日語原文根本不是那個風味，這
一切都是英語翻譯放飛自我的胡亂發揮。

似係中國玩家抱怨 多過美國媒體砲轟

渣ga

屌
中国玩家嘈乜鳩啫 唔係好鍾意整漢化咩

8方未有呀

好似仲整緊

成日改題目

明明係班支那人睇唔明

英國整俾本地人玩，大陸人睇唔明好正常姐。

原文在此:

又唔可以咁講
如果啲Game嘅中文版係全文言文，我諗一樣有好多香港人屌鬼
個道理一樣

隻game未必要服侍每個人嘅，唔鍾意冇人迫你玩，鍾意嘅咪玩下，有心嘅可以翻埋譯添。

會睇唔明咩？

唔係自己睇得明就等於冇問題
文言文我一定睇得明，重睇得好快添
咁唔代表普遍人睇得明／睇嗰時冇困難

你係咪以為全世界得自己？定自己代表緊全世界？

講得好，好撚多毒撚覺得自己ok就全世界都冇問題 好撚自我中心

吓，乜有人唔識睇日文？

睇日文囉，渣ga

嘈咩姐
小眾遊戲小眾玩家

哩隻game d畫好靚
問迎同ffbe做緊聯動合作

自我中心到

睇得明
不過原本我一分鐘消化到既野要五分鐘先明咁都夠煩啦